\section{Einleitung}
Das vorliegende Dokument wird im Rahmen der Lehrveranstaltung "`Optimierung von 
Programmen Labor"' aus dem Modul "`Konzepte von Programmiersprachen"' im 
Masterstudiengang Informatik an der Hochschule Karlsruhe -- Technik und 
Wirtschaft erstellt. Im Folgenden wird neben dem Aufbau dieser Dokumentation 
auch die Aufgabenstellung der Übung, welche als Prüfungsleistung der genannten 
Veranstaltung dient, beschrieben.